做過狗鐵站務主任你問我答

做左狗鐵六年 歡迎做過做緊一齊分享下

有咩做

番過咩站？
依家做緊咩工？

你見到既有客務中心，係月台坐間爛鬼玻璃房睇cctv。控制室坐下聽電話，有咩就搵相關職責同事去處理。
基本上每個站既一切都關你事，因為係最最前線接觸。實在太多打雜工作

基本上一個站做到退休，所以唔自爆啦 只能答你紅色線啦 做左六年，不斷考政府工終於轉到某份2a3o officer

有手有腳都請啦，做緊咩工想轉黎。接唔接受到3點幾4點起身去返工，第日返夜收工凌晨點幾。假又少基本返六日為多。

2a3o start from pt 幾? 你幾歲?

點解港鐵站內唔比食嘢，但又有嘢食賣？

盡量整多d地方出黎租比商店，話鳩知你比人捉 。呢間公司一向唔理咁多，利益為先，有事用附例同官方回覆 姐係好似我咁答左等於冇答

屋企廚房幾大

點解轉行

番緊飲食 月入得2.5K左右 想轉過黎做SO有冇難度
建唔建議?

政府定 mtr福利好

轉左邊份2a3o?

始終轉到既人唔算多 好易自爆
只能講max 27

就算做到站長人工都係低到冇眼睇 返工多獲食同辛苦 是但搵份政府工人工都夠做，好多做左廿年都係得2萬，每年人工都幾百蚊加

2.5定25呀 近年都唔見有中五畢業入到黎，普遍都asso/hd/degree，不過追求穩定同不錯福利，都建議轉既

人工政府點都贏，mpf 15%up都屌打狗鐵同大假多d。做紀律部隊有得排宿舍同公屋囉（文職max pt21)。但狗鐵醫療福利方面好好，免費搭港鐵 。整體福利我覺得狗鐵好d

都係果句唔自爆 sorry

你問我答
自爆唔答

知唔知最新一輪SO招聘幾時有聲氣 5月初網上apply，到依家咩消息都沒係咪代表fail?

BTW，入職月薪幾多，有沒咩bonus

SO有咩福利？

每年有幾多個SO可以考到2a3o?

sso2?

fg 都請？

見佢寫住要一年經驗

呢份工個番工時間真係 零晨三點幾起身番工/瞓覺。日日番工無矖自己時間，精神差咗好多。做咗一年轉咗入政府先有番人生。

so人工幾錢

番6日?5日?

你覺得波板糖人個作用大唔大？

點入行
有冇咩學歷要求

Max幾多？

點睇今次加薪方案

佢有咩準則派人番咩站？
最近apply左so
但諗起番特早更點算 飛的？
屋企果面得1架n車

番6日係咪好辛苦？
出嚟做左幾年野都係番5日
有幾多日大假？

政府文職。我落站ojt時已經好想走

So同cso 其實有冇分別

做到隻狗咁都係得3分。我地站班老鬼成日book sick，果時新仔入去同一日又dump錢又Cuc，咪以為聽聽話話無事，做到火都黎。果時番完De番黎操語文，睇時事，要脫苦海只有靠自己

特早冇乜野。唔係5日難搞

係咪返四日就放一日

D更成日亂黎，一有人病左就頂上。假又少

[member]少你幾年啦 /member]

想識做緊站務主任既女仔 有咩方法？

走左未

捉人地用長者小童八達通
係咪可以有佣金？

等我識到先話你聽

返工更數係點？分幾多更？會唔會返到無哂社交生活？

好呀

加油

做站最高可以去到咩位?
人工幾多?

一個站有幾多站長？

萬幾蚊都in到成份政府工咁

d人話 rto 直接做站長？

做野既要求唔只萬幾蚊

樓主做IO?

其實個更唔係自己編咩？有fd做緊佢話可以隨自己調更，基本上每個月8成都唔洗返 dead early dead night

所以理論上黎講，唔會出現生理時鐘既問題？因為返工時間都係set 好左

冇

好多SO做到好有錢 有車有樓
利申SA

行行都有咁既人，以前易上車

最怕你唔做

免費搭港鐵無用
你份工係搵到錢既，都唔志在個d車費啦
加上港鐵耐唔耐就壞車，又多人又迫
真係你搭埋我個份

仲有冇花花隻badge?
可否俾我

新嗰隻好撚核突

咁撚蠢你就應該去申請pwd啦
反正都係偷就梗係偷用長者啦on9仔

我想問DE同DL分別返幾點?

屌柒咗

有冇巴打下星期六晏就去九龍灣考written

建唔建議女仔入去做？

我都好想轉做政府
唉 但都唔知apply 邊個post 好
有前同事轉左去食環

呢份工我做左5年半
做到越黎越頹啦
班站長同同事好撚濕鳩
霸晒d Dead early early 黎返
大家無屋企人咩

連釘書機無放落櫃桶都要放上grp 公審
屌你老母啦
擦鞋擦到衰撚過狗
唔做野淨係同d s30 傾下計 噓寒問暖 就拎PA

我都好想走
每一日都想quit

利申屌佢老母 At&D

Mtr sof 仲差過食環?

有人日日遲到早退都有PA啦

試過見到啲水貨狗同蝗拖住大過行李大小限制嘅行李 或者1個人拖2件行李 到站我去同職員投訴 職員會請佢落車 之後我就上番車走左 其實之後佢會點？

你明我明大家明

邊間公司都一定係老鬼識執生個經理 沙展湊客都一定叻過幫辦 經驗問題
而且mtr 好多經理都係gt ge 出身 可能一落站已經係ssm gsm 佢地根本唔洗知點做

姐係趕佢出閘？我以為下班車會放番佢上車

平時email你地意見會唔會處理定all Del?

哈哈 正路大公司做法

6月頭 online apply 到依家都無聲氣… 洗唔洗寄信去有誠意啲？

垃圾狗鐵
我張都會票壞撚左
次次都出唔撚到閘 識入唔撚識出

去個19中心又強調我張卡冇壞
唔肯同我換 叫我比錢買過張
有問題果張keep起用黎send上office自己投訴

早幾日就日日番工放工都去客務服務中心拎一次性出閘卡
最後有個男仔二話不說幫我換撚左佢

屌....諗起又嬲嬲地 玩撚左幾日
原來可以換既 又唔一早同我換
唉屌佢一萬次老母

係咁同我講張卡真係冇壞
我問番佢：咁點解出唔到閘？
佢就係咁叫我打果d濕鳩電話 叫我自己去處理

我張都會票4號壞咗出唔到閘，走去票務處佢幫我整咗張replacement ticket
可能係佢唔識做/唔想做掛

學生打算交表申請做波板糖人 打算返星期六日 大唔大機會請

有手有腳都請啦

想問下如果in過車長，但reject左個offer，之後係咪都可以去in站

緊係要啦 加油

年年拎三年年開心

有道理

加人工仲多過拎四嘅𠹌樣

拎四1.66 喎

新G50同G40有咩分別

新入職幾錢

其實公司係幾好 sc就唔敢講
做工程呢邊其實唔錯 完善配套 福利 係人工差左小小 計落實際做野時間 其實唔多
我都有點後悔走左

5月初網上申請，依家都唔搵我，想點啊

車長轉做站難唔難？

要幾耐到？

難 完全兩個field
站轉車就易

想問mtr新同舊制有乜分别

我指福利

有冇人8月13號簽約上堂?

你唔係現職咩

[member]埋咩站姐,開站名/member]

工程點都好過站務

reliever 又轉站

琴日做完筆試

番左兩星期，但個department 太濕鳩，quit左

個department西到咁？？

我好想考到ACO 可惜果陣炒左interview

打比你既時候會講埋

8月13 上堂

識到hq 人

咪傻啦，CTO個Office都唔係係HQ做野

廉價勞工，3個月contract ，仲要一星期番足6日

上個月頭申請完 都冇聲氣
等幾耐先有筆試？
定係要簡人去做架

做過幾好做 睇下落邊part 做

早入果d 有人係番hq
上一輪完約直頭幫你打去hr 問有冇位繼續做

可唔可以講下醫療福利係點，屋企人有冇份？
退休福利又如何？

見過好多傻仔交form啦，最後得兩個有得in，但interview 既時候比hr串9佢英文唔得，收左皮

除左幫人入八達通 你覺得咁多年人生學左D咩

只少容易上到HR 過街客

60個temp先得兩個有得in，其實同街客差唔多
每年推薦temp去interview 既位得兩三個，你要識擦鞋先有可能R到個機會

站務助理同客戶服務助理有咩分別
平時坐係個透明玻璃六角形入面嗰啲黃衫人係咩職位？
asso畢業去做得唔得？

站務主任interview 問啲咩？

公務員

好唔滿意班查飛狗既態度
點樣可以撚狗？

我都想知 真係好無禮貌

網上報左幾次都無回音
係咪郵寄機會大D

一個字：係

我報過3次，冇郵寄過，2次有筆試
成日都覺得係靠運

巴打想問你有無attach到CV
我就咁打晒d working history

好似有
希望你有面試，到時再講下會遇到咩

終於有筆試了 以後都唔online apply 了

6月apply左
到宜家都未收到interview通知

狗鐵係唔會做到max，除左97前啲老鬼
新入職max係黎睇

[/member]係呀仲有email添 btw 筆試點準備好[/member]

我做左四年幾
17k 幾
但工作量做到仆街
年年3
講撚到明唔爭都仲會屌你工作態度hea
擦鞋既就年年4 5

我已經想quit 了
睇下有咩工收我
唉屌 又無其他工作經驗

係阿
出面想考入黎果d 咪覺得好似好荀
返到黎先知中伏

城外的人想衝進去，城裡的人想逃出來。

其實點解係踏腳石 定係多人考你先覺得係踏腳石

lm

純參巧，我tee加短褲 文具計數機帶齊啦

唔該晒巴打 希望之後有interview 啦

有冇搵其他工

仲有搵其它正苦工 等緊fitness

靠害
Headquarters 有dress code, 你係醒著返條長褲恤衫，係幫到你咁多

靠你條毛 考筆試冇人睇，又唔係正裝，排完隊就坐低點名考試。筆試有衣著分咩

不過驚過唔到自己心理關口，就咁著啦。

樓下石Q心情唔好會唔俾你上去

當年HR叫我見工已經叫我恤衫西褲皮鞋去

捉小販

7月尾申請,到而家都未收到電話,
係唔係要再申請

聽人講話寄信同email一齊，不過都係睇hr集齊人未

辛苦ERL 師兄係太和執散件

E

in 完so如果請既話大約幾耐有消息？
近期so缺唔缺人

巴打in完 你幾時筆試

25號，岩岩in完

你準備唔洗返工

點解成日apply完個post 話四個星期會通知

最後都無回音？

同路

發現狗鐵唔鳩覆人，搞到好似內部招聘咁

有朋友sas話要係招聘日去/直接寄信先會覆

即日打比你

有無樓主係到？

希望下班唔好係東鐵線班啦

番工平時壓力大唔大？

有冇例子分享吓？

做完body check 大約幾時會有call

都係睇佢幾時開班 我就一個月

好工都叫人走

4 5 年唔走就走唔到 人工都加到成18/19k..

清潔工話你有5皮

要咩學歷先入到職呢

你想做?

一齊做

你快啲quit 政府工喇

Full time 內部轉SO難唔難

做過cuca

想問下bc會唔會測色弱？

有色弱過到筆試？
我記得車長筆試前已經要check色

巴打識唔識人

我呢到未過一年已經想轉部門
好惡做
一定惡做過So

政府定私人工

你睇我username就知

想入黎騎牛搵馬 有冇bc左冇幾耐既巴打入黎解答下我 邊做邊考正苦

我記得係測
因為SO要睇信號

心灰意冷

車務部小職員（不快樂）

又話有手有腳就請 申請過幾次完全冇回音

HR揀人

我唔係做港鐵 ，但考過幾次港鐵都無面試 。其實，我乜政府工都報名，連食環都報埋。

點解青衣站一樓果到唔安排幾部閘機for入閘 ？？

同事多唔多狗公

實多架

其實有得返市區線係咪已經好好

巴打係咪有call啦 我仲未有

狗鐵唔係小假都做得過
可以輪shift唔使放星期六日

五天工作都好啊
返六日真係咪撚搞
但返五日應該搶手到同政府工一樣

做站啲假又真係少嘅
放AL又冇得揀幾時放
做維修有啲位都無咁死
有得返一至五放星期六日
不過返夜就走唔甩

apply 左幾次都冇回音
唔知關唔關4年前有次in 波板糖人no show事#

做咩成日唔收八達通

你想講咩

想問早期狗鐵係咪有啲「供書教學」計劃?

即係幫補下員工子女讀書嗰啲

Yes

係唔係每個站都有廁所？
可以點借用廁所？

Ask the staff

次次問都叫我去街外d廁所
去到都瀨啦

西/馬，部分東鐵綫，旺角站付費區有廁所

咁你話好急
會有職員開路

有個叫做 MTR scholarship 物體

因為有啲站個廁所仲遠過你去街外

做車長好唔好做
而家做緊office工返5日已經覺得返工好無自由
狗鐵仲要返六日

最好做就係車長

to表示日日坐監

車長係咪要有3年車牌先做到？

點伏法,做D野難唔難上手?

想做pt波板糖人
易唔易請？
利申 貪佢張八達通

番DE/DL會唔會好好多
除左DE/DL,一般時間會係點?

DL唔係應該少D野做咩?

想問下筆試大約做幾耐？

有冇人13號做完筆試有call interview

有冇咁快呀？
利伸：炒咗

見好多人考完即日/第二日就會call interview
炒左咩

星期6放左飛機
會唔會blacklist
打左去HR話果日病左,佢話下個月有消息再通知

計數部分

有冇咩full time位係會請中六畢業嘅人

11月3再去考

車長

人工幾撚多先 講咁撚柒閪多廢話

其實份工算唔算hea
平均幾多成時間係冇野做

追post啦

黎緊去筆試

想問筆試計數個part 係計咩

數學唔太好，淨係識加減乘除

岩岩考完筆試表示份卷只係黎check下考生係咪on9，正正常常應該full mark

我正正係弱智 公司就係想請on9 我都唔多識做

你唔好無得IN 喎，唔係真係衰過ON9

政府officer

記得之前post, 阿叔巴打話佢考到政府officer

純粹想比膠你

饅頭人，你仲做緊MTR ?

Yes
已報今年JRE

面試面到成pat屎咁

最後無回覆 （就兩個星期）

不過我一直都諗有回覆都未必

6日輪更工 人工唔算多 工作經驗無乜用 客服人員一位

唔係想長做我都未必做佢個站主任

幾時重新招聘，我都想做。

有報食環管工，驚冇得in炸

北角站負責嗌咪廣播嗰個係咪痴線架
幾秒叫一次 請讓出通道予落車乘客，列車即將開出.....
等一陣車都覺得難頂，嗌到好似唱歌咁

想問做SO 升職路徑係點
多數做幾多年或者有咩條件先會升
U grade 有冇幫助?

收到食環管工面試了

想問下樓主如果interview 面試+筆試正常要等幾耐通知？

轉乜工?

數學要計咩

唔係呀
我報左名一星期到 未叫我筆試
想知幾時有同考咩姐

Customer Service Officer SIL同Station Officer都系G40 Sof？但一個要3年工作經驗，一個凈系1年

巴打 你果時點羅假去考政府？
Al?

想問問written後幾耐你有interview

甘12日al 包唔包埋 公眾假期？

最死係一星期要番6日

其實5天係咪只是個傳言？

好拎恐怖你講到...
想問番工係咪好悶？有無機會孖住同事邊做邊吹水

點樣多獲氣法....

番5都係放1
唔係放2日？

狗也不想屌wo甘

本身做開cs工種 最近想遞信唔做
就想apply so 同cso比
係咪會辛苦好多？

巴打做緊狗鐵？
介唔介意tg傾